男友極窮

我同男友都同年,
大家都各有正職, 返左2年工
佢話想結婚, 咁我咪話大家一齊草錢囉,
我就已經戶口草左幾十萬, 今日發現佢原來一直差好多卡數, 銀行戶口得幾千蚊
我覺得好似成件事得我一個努力咁, 我想分手

大家覺得我應唔應該繼續等?
正皮: 等啦, 比個機會佢
負皮: 分手

佢老豆有錢咪得囉

大家都男人 有商有量

幾時開始應承你儲錢

得個講字 呢啲男人日後結婚好麻煩分分鐘害埋你
分啦

家底？

半年

分手嫁比我

我有, 佢冇

分
太窮就冇謂啦

互射十二碼先

原本想屌絲打淨係睇錢
但係得幾千蚊我都覺得佢冇上進心

分手
佢冇家底都仲咁撚樣
以後你養埋佢都似

共富貴唔得 共患難又唔得 點撚樣同你結婚呀?

分啦，一啲承擔都冇

分完搵個有錢既

兩個男人老狗咪咁計較

我唔係想搵個有錢, 我只係想大家都出一分力,
大家夾份草錢買樓結婚, 有咩問題?

幾千真係少左d, 中學生返M 記都唔止呢個數
我諗到頭黎好快玩埋賭

因為同你出太多街 你洗曬佢d 錢

分喇.
唔係因為佢窮. 係因為佢無諗將來. 無為妳打算.

上連登問晒氣啦 呢到咁多廢物
老實講幾千蚊真係過分左d 真係冇心準備未來 都係行唔遠架啦

佢幾多歲 搵幾多k

出街邊個俾錢先，生日，節日，旅行又點先，如果樣樣佢出緊係無錢啦

已經食得勁cheap, 仲要我有份比錢,

先了解下佢先

1. 你話佢家底係無 咁會唔會佢儲果D錢係幫屋企人?
2. 佢D卡數係自己玩定係幫屋企人?

如果係幫屋企人 我覺得可以等
如果係自己玩曬 識做啦

首先你要知佢d 錢洗曬係邊

冇慶祝過任何節日,
禮物錢都會比返佢,
食飯就食cheap野多, 你預300蚊內, (7:3比例)

從來都冇諗過原來一個成年人可以窮成咁....

佢自己都講唔出啊, D錢不知不覺唔見哂

拉

佢屋企冇問題架, 唔係有錢姐, 但唔代表窮, 佢老豆老母都有返工架

卡數係佢自己

如果佢都有儲，樓都上埋喇

揼邪骨

幫佢找埋d卡數佢咪儲到錢囉

呢個是真籍口, 無可能唔知d錢洗去邊

咁你有冇本事到個好過佢既？

問題
大家幾錢人工？
男友洗唔洗比家用？
出街食飯洗費邊個找多？

你要諗清楚
唔好因為儲唔儲到錢
就決定放棄

你確定下一個一定更好？

窮都叫做有幾個散銀啊

差人錢真係...你唔係以為你地有未來下話

咁似我條女既

咁重點是睇個男仔本性是點, 以前大洗欠錢是事實, 但之後會唔會改到?

個理由咁樣已經分得
做兩年野戶口得幾千蚊
如果唔係出去租樓
應該係賭錢

樓主做啲咩fg 做兩年野儲幾十萬咁勁

你有幾高人工？

你太勁啫
好人好姐廿零數點可能有幾十萬

原來樓主都係得萬1d錢屋企人幫儲

埋怨人窮？

職業：女兒

起底? 識樓主?

分。

大家都係18K,
家用佢的確係比得多, 要5千
出街佢比得多D, (7:3比例)

但我一開始唔expect會戶口得幾千蚊, 同有卡數唔清
我都係今日先知咋

咁你sure到呢一個唔好, 咁都要硬食?
e.g.: 你sure到林鄭唔好, 但唔知下一個特首好唔好, 所以你就唔想博?你就決定繼續要林鄭?

金錢＞真愛

住公屋得罪你？

有可能嫖飲賭吹

男人點洗淨咁少錢

我唔係你條女啊, 我已經send埋個post比我條仔睇啦,
等佢唔好再賴我有問題, 等大家有咩諗法

到底係我唔肯捱/唔肯等,
定係佢有問題D

平時食飯aa？

有名你睇

我都人工好低架, 真係靠每月洗5千咁草, 基本上唔買野

18K 2年儲幾十萬

佢唔識我, 請睇留言

300內都係cheap野

btw如果係咁你直接間接問佢錢用左喺邊先啦，eg買潮牌？

樓主可以搵我
2字頭 讀緊U 銀行有10 萬

300蚊兩個人dinner, 你平時食個茶記都50-60蚊啦

如果你真係好介意佢儲唔到錢
覺得無將來
咁你自己都已經有一個定案．

我必需要講
男人既成長,係需要磨練

仲要一星期出一次街咋, 你覺得真係多錢咩

你都做到咁就肯定分手架啦唔使諗
做左幾年野得幾千嫖賭飲吹肯定有 大機係賭

其實差唔多，如果食住屋企嘅話，冇咩洗費

兩年十萬
我用半年就KO呢條數

我以前同你條仔一樣咁廢架咋

18K兩年儲幾十萬我反而想知你點儲

睇錯
幾十萬你都好利害

佢啲錢洗去邊？賭？

唔識儲錢為將來打算，點嫁得過？

絲打跟我啦
我會對你好好

我覺得要睇埋歲數， 不過爭落好多卡數就真係唔使考慮

屌原來又係痴屋企埋怨人窮

自己又搵唔多

既港女 post

笑撚死自己靠屋企仲咁多野講

10萬咁少

點解結婚一定要有錢 ？ 你有能力咪幫下佢

每個月洗5000蚊 (包埋家用既, 不過唔多囉, 2000蚊,因為我當初起薪得12K, 父母話收2千就okay)
公司有派bonus,double pay, 就會全部草起哂
基本上冇洗費

樓主真係已經拍左半年拖？定再短啲？

你地個遭遇好似我朋友，不過個男嘅啲錢係洗左喺要用嘅地方

18 k 自己痴屋企
屋企人比晒大多數支出

學人埋怨對方儲唔到錢都幾可笑

你儲到係係痴屋企炸

兩年幾十萬喎，你點儲的

大家夾下份好難咩? 我又唔係叫佢送層樓比我

痴屋企咪得再屌人儲唔到錢

佢有撚試過自己住咩

同問

離地到呢

你有屋企做後盾講經咩

分享下我自己經歷
我是男, 同女友拍1年拖就求婚第2年結
當時我欠卡數差不多20萬, 唔敢同屋企人同女朋友講 (主要是剛出來做野買好多野)
最後自己同銀行搞重組每月還錢, 發誓唔再濫買野
最後都完成結婚, 大部分錢是我出, 女朋友只是出好小好小
當然有部分是靠屋企人支持
直到好多年後還清曬d錢都無俾老婆知
期間仲買車和生左2個小朋友

所以好睇你男友究竟想點

樓主咪講左一齊儲
睇清楚啦好嘛

各有難處 你應該俾我地更加清楚
大家溝通下 set 個目標 搵下方法

我有個fd都係咁，佢搵2皮幾一個月

佢女友一直話佢儲唔到錢，

原因係食玩買都係男方比錢

分啦
你男友係咪無腦MK黎?
今朝有酒今朝醉
有起事上黎 少少錢都拎唔到
仲點依賴佢 唔好比佢累埋你
隨時要你照顧返佢
廢物

要睇相方有幾愛對方先，玩玩下就算吧啦

佢都係同屋企人住咋
佢又唔係自己一個人住
就算佢月入18K-家用5K, 每個月仲有13K,
佢係每個月用哂13K

貧賤夫妻百事哀
一個連基本理財能力都無既男人
嫁唔過

佢都係想你養佢

極品

咁佢又冇講佢男友有冇食住屋企

邪骨，叫雞

唔係講啲乜但係我覺得你男朋友 連點解冇曬＄都唔知呢一個壞習慣好危險

13k溝女+雜費，真係儲唔到錢架喎

你有冇諗過佢可能因為你而儲唔到錢? 又或者你儲錢可以儲得咁快係因為好多垃雜野佢包左底而你又唔覺? 如果係因為你而搞到佢儲唔到錢 你覺得你問佢原因佢又會唔會講(或者因為佢好愛你所以先唔講)?如果男方下下都問你攞返岩數既錢你又會唔會覺得對方好cheap?

有樣野我相信有好多人香港人都會認同，就係拍拖使費大(由其男方)。女方老馮唔比錢然後幾個月半年比一餐飯就當左自己係大帝。

just a thought, 唔係批評。

唔想講啫

分啦
你估佢唔想有個有錢女友食軟飯咩

得果十幾萬收皮啦

好似見到將來嘅自己saddd

你揾幾多？
btw支持勵志故事！

我係你男朋友 我對你好失望
估唔到我地一齊兩年 我都睇唔出你個人咁拜金
我仲諗住拎九龍站個複式單位黎同你求婚
依家唔洗啦 我留比下一個
分手啦拜金女 我地以後各行各路

咁你都畀佢屌

飛撚左條女啦，只能共富貴晒鳩氣

同你條仔講

月儲13000
連雙糧
13000×28
364000

咪係囉
咁就話分手咁兒嬉
即係都唔係好愛

番2年工草幾十萬
樓主FG 50K?

呢樣真, 我拍拖時基本上是我俾錢多, 唔是女朋友唔肯俾, 只是我覺得無乜問題所以多數我俾就算, 無計較, 除非好有錢, 否則真是好難儲錢

其實你開得呢個post 自己心中都有個答案啦 答你都多舊魚

我地每星期見一次, 每次500蚊, 一個月2000蚊
佢公司係屋企樓下
佢平時lunch帶飯,
佢夜晚返屋企食

我自己做audit, 我都唔知點解D錢會唔見哂
呢條數我都唔識計

呢個真，明顯冇理財同儲蓄習慣

留名睇成班窮毒兒登仔屌你拜金

兩個男人係香港冇得結婚

完

真 不過連登一定屌樓主貪錢
男人真係好撚麻煩

樓主肯定係咩洗頭水食材牙刷牙膏洗衣粉

零食媒氣屋企上網費等等

咩q都係屋企共享之後

問點解萬3蚊儲唔到錢

我笑到pk

離地到

呀男友
好發奮圖強啦

臭鳩

你面對面同佢講左先
唔好自己九千幾個內心劇場住
講完都仲係亂買野一身卡數先決定分手都未遲
最忌唔問就自己ff做決定

不推文

條仔啲錢俾你用咗咪冇哂咯

次次買野都比返哂錢佢, 因為我係知個價, 佢方便D買, 所以叫佢幫手買
食飯都好撚平, 見4次, 我都比2次,

呢個時候既香港仲想買樓？平行時空？
極黃既人都決定以後唔會買樓 頂多租

臭西 因為你共享屋企
全額資助囉

你夠膽就自己比錢買番自己用既野
18k埋怨人窮你都on99

女人又要受曬 唔係好撚男權架咩連登

由萬頭開始, 當然每年都有加薪, 真是咬住牙筋過日子, 隨住時間過, 會越來越無咁辛苦, 但開頭真是好難過, 有苦自己知

首先樓主已經講左月儲5000，計埋bonus雙糧，頂盡你2年儲around15萬。之後話自己儲左幾十萬?我唔係話你屋企人有資助你有問題，而係唔應該咁唔老實。
咁當然你男朋友聲稱家用5k，姐係每個月13k自己洗曬，加上根據你講既"佢既消費模式"，我深信9成有叫雞，先可以完全儲唔到錢，除非佢仲有咩特別既洗錢興趣(eg figure，課金)又唔話你知啦。

本身想入嚟屌樓主你貪錢港女
Btw 我錯老老實實，大洗到户口得幾千蚊都幾痴線，衰啲講句，有咩事上嚟睇醫生都無咗一半

返2年工就儲到幾十萬
巴打收入都幾高下

萬3好多？買部吸塵機都幾千啦
買部rounter都千幾啦

你自己共享屋企資源問d錢用左去邊

真係笑撚死人

買啲咩買廿萬

咁分手

問多樣野 平時 上下堂 學下興趣班， 交際費 水電煤 上網電話費呢d 點用到5千蚊咁少。 係咪日日留係屋企

銀行戶口得幾千蚊唔係問題，但欠卡數就好大問題

300內仲唔cheap

因為我由大學就已經有返parttime, 屋企唔比錢我洗, 大學已經有草錢習慣
所有錢都係由18歲開始草落, 所以草到依家已經幾十萬,

但我估唔到原來會有人係冇草錢習慣

屋企比咪得冷氣費都唔洗佢交

Sor9自膠，月洗5000睇錯月儲5000

同佢講下 再比d時間佢 睇下有無開始儲錢囉

好講真
今時今日香港錢已經唔係最重要
我覺得可以共患難
睇法一致

已經可以過人世

利申：男

唔係話共富貴唔得 亦都唔係話共患難唔得
而係你本身應承咗我會儲錢
但最後我發現得我自己一個儲
你要我點相信你結咗婚之後我會有一個安穩嘅屋企？
唔係話要求你養我
但係經濟方面點都要共同負擔下啊
你銀行得個幾千蚊
你唔係諗住結咗婚之後我養你啊？

分啦屌
問黎把撚咩
搵個有錢囉

貧賤夫妻百事哀

你開得post都係想分啦

咁又合理番。但我又想問下你點解可以2年都唔知佢無儲過錢?

真係幾乎唔出街,
考會計師牌政府有得claim返哂錢
興趣班就真係冇
出街真係極少,
平時幾乎都返工放工

好多人唔識理財

香港地唔止佢一個

你有家底梗係輕鬆十幾萬
有無諗過窮撚又要養家係點
你都係搵返個「襯」得起你嘅人

分啦
你唔好再害人喇

唔係個個人好似你咁幸福屋企比晒資助

堅勁喎巴打，應該搵唔少喎

真係笑死
自己有家底享受所謂共享資源
埋怨人窮仲要同人工

垃圾樓主

我覺得有收入得幾千蚊又真係過份d 既

所以基本上 分得手

你有冇問過佢除左叫雞 會唔人係投資輸左錢？

真 又唔係真係好撚有錢
都做唔到乜

睇返絲打自己幾多歲先
如果都算後生嘅 睇多陣呢個男人會唔會改
唔會嘅就快啲走啦
如果絲打想快啲結婚嘅
咁我勸你就立即走啦

佢兩個都唔洗比租屋錢
我就有買開屋企日用品既
問心四人家庭 用得算密
一個月頂盡日用品都係一千
包紙巾廁紙洗衣粉洗手液洗潔精etc
煮飯 屋企都無可能日日煮好西啦
買餸洗費無你想像中咁多
當佢男朋友全包家庭用品
都係三千內 水電煤唔係月月清
每個月平均淨低萬三
扣拍拖 樓豬聲稱2000
都係total 5000一個月
條仔起碼有八千淨啊師父
你個推斷好針對樓豬...

樓主個廢柴男友唔要都罷
又話結婚又唔儲錢
有理想冇行動，又有大筆卡數，好明顯佢就係冇planning 嘅人，同佢結婚=湊仔，仲要等佢成熟等佢識諗？

樓主趁後生搵過第二個仲快
Btw拍拖半年就諗結婚係咪我同時代脫節咗？

樓主應該畀啲信心自己，冇咗個廢柴仲有大把機會，唔洗咁快綁死喺呢棵樹度

唔是短時間買20萬, 係幾年之間既卡數+借貸, 最後蓋唔到咁多個鍋
所以真是好鬼後悔, 現在都儘量都唔用卡消費, 除非有d情況一定要到卡
同埋唔再亂買野

移民啦
香港男男結婚唔合法

個太Skr了係咪就係你條仔嚟
踩親隻狗仔邊條尾
成撚個怨婦咁呱呱嘈

喂呀哥買部電話都8千啦 電視
電腦定期換下 萬3你估好多咩

男人的確係需要磨練既
可能同樓主分咗手之後
會發奮圖強

佳大歡喜

佢唔係我條仔, 我唔識佢

但户口得幾k喎
我中學個時d儲蓄都多過佢

不過衰d講
好有可能係你個生活模式同佢唔一樣
佢係少積蓄 無錯 但你似係連朋友圈都少見
分分鐘佢成日見朋友約飲野 燒錢會燒得快d
兩邊都無錯 只係你男朋友未必夾到你

樓主似係幾好嘅女友
咁識諗

屌你每個月換咩
我部腦跟我左三年
電話跟左年半
屋企電視十年無壞
係嫌舊先換
你真係為左純插

呢個仲勁中學都儲到錢
利士呀

佢係咪想搵你找數咋，到時結完婚再借多幾轉，之後人間蒸發

個人覺得佢戶口有幾多錢並唔係決定去留既主要因素
而係當中原因

如果主要係因為佢本身要揹起頭家
好合理 日後人工高返解決到問題

如果係因為平時大洗 鐘意買貴禮物俾你 一齊食好啲
只係不擅理財 呢啲可以商量可以改

如果係有不良嗜好 又鐘意先洗未來錢 甚至瞞你
咁就要諗諗佢究竟會唔會改到

樓主兩年內都叫儲到啲錢
可以嘗試建議下對方點樣理財

- -我中學一畢業都草得多過樓豬條仔
你到底係唔係比人飛 真怨婦

2年乜嘢都冇買過咁滯

咁戶口得幾蚊呢

我當你地識第一日就講儲錢, 我當幾十萬=30萬
一個月儲到5萬, 你都係走喇, 我唔想搞大佢

連登男權紅衛兵死晒?

好大機會有賭錢啦，唔賭唔亂買嘢啲錢點會去得咁快

會計狗做幾年應該都唔差啦 3-4皮點都有既

幾蚊唔好拍拖啦
自己都未照顧好自己
買套都無錢啦屌你

過15歲可以出黎做暑期工啦
你係咪理財不善，唔識量入為出，銀行户口幾k都無既樓主條仔

先唔講係咪男朋友

一個成年人最基本既儲蓄都冇 仲要咁多卡數

責任感真係好有限

元祖級AC x 一直未開過post x 一開post就講連登引戰類問題

Good Job
如果我係你上司 我會升你職

所以都係等女朋友飛
唔好累人了

咁多人係到幫個男人開脫
喂無錢就咪買哩樣買個樣啦
你話屋企人有事個D必要開支就話JE
會買野買到卡數到無錢找點都唔係女方錯啦

成份糧儲晒都無啦

但係樓主男朋友已經有俾家用㗎喇啵
正常應該唔會再額外俾水電煤同埋雜費
13000蚊 一個人一個月
除咗亂洗錢真係諗唔到點解會儲唔到少少

你搵18k先比個2k 家用，怪唔之儲到咁多喇
雖然佢儲得少，但你拎自己去比唔太公平

絲打好勁
我覺得問清楚你條仔先支出去晒邊，叫佢mark低晒
再計劃下儲幾多，你條仔咁唔嗲唔調係戇鳩左啲，男人的確係要屌先醒
當然都要睇你愛唔愛佢，佢會唔會為你改變，過多排都冇變既可以飛，大把前線巴

因為條仔成日話得我一個人會咁諗,
所以我決定開個post比大家討論下

連登變晒啦！
因抗爭引咗好多新血、道德撚加入
依家喺連登網上視姦會被人屌

其實可能人地真係有苦衷呢
我自己18K扣埋MPF 得17K
因為屋企人有病番唔到工要比7K家人
自己都用得6K一個月(車費1800+食野錢3200+出下街買野食飯1000)
自己仲要讀緊PT書一年45000到
無咩錢儲好正常呀
利申無父幹同母幹仲有無FG $50K的廢物

同意

男人點碌卡洗到咁大
自己自己都大洗 每個月4-5k信用卡
但都一定有錢剩 更何況佢full time wor

咁如果d去曬發夢課金，成件事係咪唔同曬

你起碼係有計畫知D錢用係邊

睇化咗

香港其實仲有好多重情義既絲打

我想問係咪得我覺得係條仔問題？

老實講點養家都無可能得幾千蚊
仲要成身卡數
依d根本係無儲錢習慣 有幾多洗幾多
加上樓主都話佢條仔比完5000家用
乜都係黐屋企
一星期又唔係見得多 又唔係比晒錢
有乜可能用得晒

利申fg 18k 巴 一個月儲嘅錢多過佢兩年

我覺得分唔分取決於佢改唔改
但有心理準備理財依樣野好難改變

錢

窮唔緊要 但係窮都仲要差卡數就算啦

Gay Post

其實香港地好多男仔都不善理財

正常人有13k plan住諗住儲錢結婚嘅話
自然會去少啲朋友嘅飯局，同樓主食飯再-2k
扣埋你還3k學貸
每個月儲2-3k都有掛

同條友仔一樣咁窮
我多佢少少幾K係銀行
無分別

真 量入而出
個女朋友獨立得濟 唔多鍾意洗錢
個男朋友享樂主義同佢價值觀明顯唔一樣

有心咪叫佢mark一次份糧去晒邊囉

點會唔覺唔覺就用晒。

佢話我多餘wo, 洗唔洗做到咁誇張

至少
你地有對方

得果幾十萬

你係仔定女？

屌閪唔洗錢？
咁簡單少少 唔好拍拖

每個月送中叫兩三次雞
分分鐘仲貴過同樓豬一齊

其實低人工好多人都試過，但係都要草錢架，儲得一千咪一千囉，唔會因爲儲得少而用埋佢

我當年freshgrad得13k未扣mpf，每個月淨係限自己4k用一個月，返工仲要過海

男方窮都算 仲要爭卡數
自己都養唔起 進取心極低
值唔值得同呢種人捱

似乎係你離地啲喎定期換電腦手機
或者仲有個因素你冇講出嚟就係叫雞

絲打 好老實唔係佢而家有幾多錢嘅問題
而係反映背後佢嘅理財概念

今日佢都淨係得幾千 仲要差卡數
你可以先瞭解係咩原因嘅 可能真係有難言之隱
如果係理財問進心或者無上進心 咁可能分手會好啲 唔係日後幾十年你會好辛苦 唔儲錢嘅男人 未必真係咁嫁得過 自己諗清楚

最後 自己過濾邊啲資訊有用啦

幾十萬的確做唔到乜野, 的確係好少錢

咁你覺得幾千蚊仲做到乜野? 一個月就用哂啦

飛啦咁垃圾

依個真
我自己咁撚窮都知道唔好去害己害人
廢事比人笑死呀
毒撚

呢家話緊條女
食屋企,住屋企,用屋企
自己儲幾十萬
屌鳩條仔得幾千存款
仲要有卡數

同意 樓主一定係個肯為另一半同未來著想嘅絲

咁分手啦，最基本既理財觀念都無

做人做到咁好失敗。第時結左婚勁多必要開支，又求其就洗晒份糧咩？

你亂洗錢囉

我屌佢老母條太skr了怨婦咁撚樣
野野駁嘴又唔make sense

咁條仔d卡數點解釋

我地兩個都係食屋企,住屋企,用屋企,
但我就有問題, 佢就冇問題??

唔買野
樓主係咪唔扮靚個d人黎

一齊左半年 想點

一樣
原來以為係女方嫌棄搵上進心做籍口
但見到得幾千蚊 真係支持分手

我以前都係
卡數係呢條女儲既一半

唔可以話呢家好高人工
但至少揾到儲到

唔好睇少自己
巴打

算啦絲打唔洗勞氣，你既幸福最重要
其實你心目中都有答案，做你覺得正確既事

半年就話結婚
兩個都有問題

咁一段感情既維繫要靠雙方付出，如果剩係得你有付出左好多，而佢又唔肯付出，咁好難見到大家有將來.....絲打都係同佢分手罷啦

我知道你同佢分手唔係因為錢，唔係因為對方窮，而係對方唔肯為你付出，好自私姐

可能幾廿歲趕住埋岸
咁咪搵個有經濟能力啲架囉

呢排洗左好多錢
我都諗緊要返多份工

係抵屌
一嚟就斬你老母夠唔似道德撚未?

我覺得樓主個case先合理喎 兩個都係住屋企

追左post 簡單黎講樓主男友好垃圾
大家都搵18k 男既家用俾5k 女既家用俾2k 大家都食住屋企
一星期出得一次街 就算男既俾多少少(7:3)個差距都唔會超過1k
但樓主儲到幾十萬 男友就得幾千仲要爭卡數
樓主唔似其他港女喪洗錢仲要自己儲錢我覺得已經好難得
呢d男人都係飛吧啦

去銀行都要排隊 不了

你自己其實心裡面都決定咗啦
只不過上黎問過安心啫

就當佢好有問題好無？
咁D錢總會知道用咗去邊架

係咪？
如果係佢屋企急用呢？

你先唔好設定你自己儲左幾多
我識好多人月揾5萬洗5萬都係咁

你條仔係有D理財上既問題
係咪去到要分手呢

咁要儲到幾多先唔洗分呢？

我都收入唔高，努力儲緊錢。我早排鼓勵男朋友為結婚而儲錢，佢回應係...下我哋都一年唔夠，諗咩結婚

半年結婚?

會唔會做ptgf 鮑鮑換包包

又係你急住衝出黎
無把握你都夠膽講出口

可能樓主未必痴屋企， 可以賣鮑鮑嫁嗎

開呢個post既目的係:
因為佢覺得自己好合理, 而我唔合理, 所以就等大家決家係咪我咁唔合理, 我條仔都會睇到哂大家既留言

佢D錢用左去邊, 係因為佢買左iphone 11同sony耳機,
就唔係大家所推測既家庭財務問題or攞哂D錢去發夢

人哋抱住個拍拖係為咗結婚嘅概念有咩問題

見佢份人無咩目標，諗住佢聽到會開心...點知，都係我衰嘅

問題就冇嘅 但唔睇好囉

但係iphone 同sony 耳機都係有限錢
你男朋友係咪大洗開追求享樂主義？

自己乘下先啦其實樓上有人乘左

會唔會屋企有問題？

都係解釋唔到點解戶口得幾千
個個月買？不過值得一提
問題一定唔會淨係出現係對家身上
審判他人比審判自己容易
無分對錯 只有合則來不合則去

我以前因爲咩都係我出曬錢.連佢朋友幫手買雜誌都唔俾返我.最尾問我儲左幾多錢.我講幾萬.話鳩我唔同佢諗將來.飛撚左我.今時今日我結婚啦.我好感激佢放生我

佢男朋友要交十幾個細佬妹既學費

拍拖通常男方俾錢，窮係正常

屌 追追post 樓豬無點洗過條仔錢

咁可以早知早分手呀
男女雙方又冇欠對方
如果拍拖半年 可以食到男家咁窮就勁
樓主問男友洗錢洗去邊 佢又唔講 點溝通 點諒解

你一知人地戶口得幾千就諗要唔要分手

分啦，唔好害人啦，拍拖結婚唔係為錢嫁

你唔好係到造謠, 佢係獨生子

造謠顯得你同光頭警長般弱智

我好努力儲錢都無女啊，屋企算有家d家底，都有米八高

exactly

分啦。唔好浪費時間

咁樓主都買個hermes 先，之後再叫條仔一齊揹條數

有人信先奇LA

所以咪話唔睇好半年就話結婚囉
溝通都未搞掂學人講結婚

識咗半年係我就斬纜啦
係咁現實㗎啦 又唔係同佢結婚

時勢問題你生意周轉唔到生意失敗
我同你捱 可以
但依家係條仔大洗 手足
幫佢還得幾多次
女朋友買埋套出埋爆房錢 咁夠唔夠

係咪要無止境咁還,
個個月都話有野想買,
早排又話買2000幾蚊電動車, 佢水鳩個fd買左, 見個fd揸左第一日就仆街, 成身損哂,先至話唔想買

你兩個幾歲

走啦, 唔使嘈

木門對木門
竹門對竹門

無謂夾硬嚟

此post已完啦好無
樓豬擺到明想分手
攰啦 大家收手啦好嗎

咁都要控制物欲架，唔係男人就大曬，女人夠有自己想買既野啦
一句到尾量入為出，賺幾多咪洗幾多lo

唔講結婚 但都可以睇定對方係咩人先啦...
樓主睇完唔接受 咪就係咁

半年內睇到個男仔缺點
工作兩年都冇儲蓄習慣
叫佢以後記低洗錢洗去邊
又話咁做太誇張

而且拍拖唔包教仔

拍咗幾耐拖？有幾鍾意佢？你本身有冇計畫幾時結婚？
咁結婚唔係剩係講錢嘅……真係鍾意一個人、想同佢結婚的話總會有方法，最多唔一齊住/一齊同屋企人住住先啫

Dllm 又係唔追post
真係每個月淨洗三四千蚊既話
戶口點會得幾千
你話返工辛苦 咁屌閪都好辛苦

抗爭抗到冇錢就嫁得過

最緊要係(無論拍拖定結婚後)都保持財政獨立

算啦樓豬都有左答案啦

返兩年工有幾十萬

其實我宜家year2，一個星期翻一兩日炒散，假期再返下intern，都儲咗10萬。有個同學邊讀書邊補習一個月搵兩萬。

真 其實都係想圍爐想搵人認同支持下
樓豬我支持你呀 分手啦

但樓主男朋友只係普通打工仔

草
儲呀大佬

家庭正正常常無太大負擔的話
唔太懶都唔會窮到得幾千
當然你話屋企要你比屋租..
要你供細佬妹讀書etc 就另計啦

樓主慳多幾年錢 搵到另一個同你一樣慳到錢既好仔
各自草一百萬夠首期結埋婚都仲得(有埋家底幫補下仲好)

收皮啦，你根本想分手

分啦 聽到火燒心
但你隔一排先再拍啦
無謂招人閒話啦
物以類聚 你有錢 都有其他野差
有咩理由 你咁努力 最近先發現男友係咁

13000

我又係呀

要睇你男友想要咩其實，佢可能唔想諗咁遠，又可能未夠成熟去為你諗，呢個時候睇你有幾多耐性了，你應同佢講清楚你意願，睇下佢有冇心改先，有心改你又肯等就最好，佢冇心改你都唔好浪費時間了

不如你問下佢點解會咁樣
了解下佢先

你個幾十萬係草返黎？
借問聲貴行，兩年貨仔有幾十萬

真係有心儲咪開個聯名戶口
每人每月扔5000落去
做乜野都唔比郁
條仔加人工就扔埋落去
當加2000就變每人7000一個月
咁儲幾年咪結婚擺酒or買樓囉

以後你做一仔囉

差好多卡數已經分得

其實佢係咪冇心儲錢

分手唔洗諗

太多位出事
分別有開頭12k 現時月入18k 兩年儲幾十萬
識左人半年諗結婚
家用二千
三百蚊兩位樓下叫cheap野但自己月支出連家用共五千
cls

其實我中間有講由18歲開始返pt儲。一直都有儲錢習慣 儲左幾年就有幾十萬。其實真係唔多錢

咁重洗講。問下洗左去邊。睇接唔接受。唔接受就分手。洗過牌搵過啦

其實你心裡面都有答案啦 見你唱男友唱足咁耐
不過正常個個都會斬纜嘅 先半年就咁撚大洗

貼埋大床嫁佢囉
唔洗理人點諗

定係因為我由18歲開始草就所以唔計？

如果要真正計返full time賺到既錢，大概10幾廿萬左右，得未？

冇錢就冇上進心
屌你乜撚野道理
你唔俾佢唔識理財

你冇 佢冇
最大問題係香港
供樓唔係個個玩得起

四月果陣會唔會預到而家就來十二月搞成咁
未來你估到 準備到 一係你有實力操控
一係你好運

如果上埋你又點知兩三年後洗唔洗跳樓

唔洗同佢地解釋
係你男友唔掂 計劃唔係空講 要實行
希望你男友會生性 唔係個個女仔都咁好

條友真係on99
無錢學乜人定期換電視電腦電話
仲要講8千蚊電話，條友係咪high 撚左上腦
樓主拍左半年拖，條友既定期換唔撚係半年內換一次呀？？？
無錢學乜撚人講享受呀
仲要講到得樓主痴家人，假定晒條仔屋企洗費全部要自己出，定條友就係樓主男友呀
真係忽上腦

2年就儲到幾十萬 樓主月薪幾多

仲要比返條仔睇

俾你揾到個高大叻仔，又有錢又體貼又點，可以好花心可能係gay，人無完美架，總有d好總有d唔可既，有無發掘下佢好既一面

算鳩數啦
根本你地兩種人
一個想有就馬上享受
一個就想有筆錢旁身安心d

莫講話草錢, 你男友負資產喎

我屋企都唔係有錢
都係自己邊讀書邊番pt
自己唔係話儲到好多錢
但起碼唔使爭卡數先
真心覺得
結婚唔使話有錢 唔使話要搞婚禮
但至少要有一個誠意比我睇到
我可以同你一齊生活落去
你又爭卡數 又冇積蓄
你叫我點信同你一齊
生活係會安穩嘅先？

我唔係樓主

（抱抱
關關難過關關過
如果嗰個人真係好愛你嘅 佢會為你改嘅

如果佢咁渣 又唔愛你嘅
不妨考慮整臭佢個朵
除咗為自己出一口氣之下
仲防止佢去害下一個人

*之餘

岩岩講好左 我要開聯名
每個月佢要入10k入去。bonus, double pay要all in.
因為佢依家原來連家用都唔洗比
每個月要影糧單比我睇
加左人工既部份 要全部all in去聯名戶口

總之我要逼到佢27歲前一個已經草夠60萬

Laughed

有病/失業情有可原

爭卡數係拎去亂消費，理財不善

呢啲原本唔需要共嘅“患難”

好高壓 佢有幾多時間儲依60萬
先得18k

善惡到頭終有報 多行不義必自斃

你要知道一個渣男到最後
總會遇到一個可以收佢皮嘅人

更何況 仔死仔還在 下個更可愛

你總冇可能攬住個渣男成世 唔出去識好仔㗎

加油啊絲打
仲有一日你諗返轉頭
你就會覺得當初嘅自己
唔值得為咗一個咁嘅人嘥咁多時間傷心
同埋浪費左咁多青春

你哋無學債?

窮唔緊要，但

1) 佢靚唔靚仔？
2) 佢碌鳩幾長？
3) 識唔識轉彎，性生活滿足？
4) 佢衣著有冇明星咁型？
5) 風趣幽默，好識氹人？

掉番轉角度，有錢佬都係簡花樽。
明買明賣，男養女，女養男。

講錢傷感情
又唔係問你拎錢
不夠都係分手罷啦
你咁緊張啲錢
大家價值觀都唔同
唔好晒時間

真係鍾意佢點都嘗試解決問題而唔係解決個人啦係咪

夾份？又佢七我三咁夾？

樓G一定係冇比條仔屌

你咁講最多叫冇咁離地
其實好多巴打講得好啱
你有得靠下屋企
拍拖一般男方洗費大d好普遍
不過算啦你比左個po佢睇都係想分手姐

想轉行咪出聲

玩撚完

其實你地一星期出幾多日街?
照你咁講 通常你地出街都係你男朋友比得多
佢18K 比家用無咗5k 得翻13k
平時搭車食lunch social都要錢啦😂
溝你唔洗用錢咩 買禮物比你爆房都要錢啦呀嘛
咁計落 其實佢儲唔到錢都正常
但爭卡數就唔係咁好

BTW check下佢碌卡碌咗咩 就知佢啲錢洗咗去邊

利申 絲

原來只係半年
咁係近期先話有結婚既打算

咁你問佢儲幾多,先知得幾千

& 有卡數

咁即係識你之前已經係咁

咁樣有咩好屌呢？

你話兩年前大家講好一齊儲
到今日一睇先知佢得果幾差野就話啫

如果真係覺得咁唔順眼

果半年貨仔

咪分囉

2年洗費佢出哂仲想點

分手

分手啦
除非你唔介意飬佢

個D「精神勝利法」算吧啦, 佢只會係人生贏家

所以話
香港地做男人真係好撚辛鳩苦
冇父幹真係食得屎
行街睇戲食飯
樣樣都係錢
男人唔出就話冇風度
搵撚完雞碎咁多大部分去咗條女到
點知儲唔到錢就話冇未來
食到條仔窮到燶就一鳩飛撚咗佢唔洗煩
好喇
辛辛苦苦儲撚完一舊錢
就要諗筆錢比首期定結婚用好
冇樓又話唔撚嫁
到講結婚都已經谷鳩氣
擺酒男家比晒
女家仲要呀支呀左
禮金人情樣樣都係條仔比晒
結撚完婚就窮撚到燶
仲要日日返屋企比人屌唔做家務
而女人就可以大條道理話個男人儲唔到錢
男女平等？
食屎啦

Btw樓上乜鳩嘢渣男都冇人屌？
學人用撚埋晒啲蝗語好心就咪來連登
返返上去天涯啦

你養佢咪得

樓主做咩？畢業兩年就草幾十萬？

樓豬咪撚害人啦

都係果句
極品都有女

睇晒標題加文字其實你係嫌佢窮想分手啫
無咁難聽就係你唔鐘意無金錢概念嘅男朋友
你先識佢半年 就用自己兩年儲嘅錢同佢比
係有心就捉佢由呢刻起一齊儲啦
大家先20幾歲仲有排儲
不過我覺得太介意錢銀問題都係死路一條

我叫左我條仔上黎回架。佢唔上 咁就我幫佢回

呃呃食食既係佢d ex. 佢d ex個個月要佢送鑽石戒指 又送乜送物
仲要餐餐食千幾二千蚊

而同我拍拖係點啊？
三百蚊以下 仲要我有份比錢架
買禮物比我 我覺得唔好意思 我全數有比返錢佢

我以為佢飛甩左佢d ex
佢就開始有錢淨
原來佢自己都大洗開
依家條女唔洗佢養 就攞哂所有錢買野
佢咁大個仔最勁都係草到2-3萬咋
就算冇拍拖都係月月清

唔該你睇撚清楚
洗佢既錢係佢既ex 而唔係我

仲有結婚洗費本身我係打算每人一半咁比
你唔好因為你自己條女要你比哂錢 ，就攞我黎比
仲有要求結婚既人係佢 我冇逼佢娶我

睇錯做紅字

2年工 草 幾十萬 係點做到

即係你覺得廿幾歲人唔識草錢 ，月月清唔係一個問題？
佢依家叫窮咩？問心
佢食屋企 痴屋企 又冇學債 依家仲話原來唔洗比家用
成份糧自己一個用哂 窮咩？

佢咁大個人一d理財觀念都冇
你覺得冇問題？
我一早提左佢叫佢要草錢
你知唔知佢點做？
佢想買iphone 就草到夠8000蚊 再一炮洗哂佢
呢d係咪叫識草錢？

介意錢銀問題唔係應該架咩
唔係成日話窮人咪撚生仔
你係咪覺得老豆老母應該冇金錢基礎下 就結婚生仔？
我唔想我個仔係呢d惡劣環境下出世
生左個仔求祈湊大佢 死唔去就算？
係咪要個仔每日用10蚊零用錢啊？

返兩年工儲幾十萬,
fg每個月儲兩萬

想當年fg 得萬幾蚊人工,
還吓grant loan,
買吓衫返工, 換吓屋企d 電器
仲有好多朋友 約食飯
頭兩年真係儲唔到錢

你認真叫交待吓洗咗喺邊啦

傻仔先唔用卡

因為巴打你件事冇爆煲
而我條仔爆左煲

我都唔知佢想點
我每日對住佢就好似湊仔咁
提佢呢樣唔好 果樣唔好
日日都有野話想買
Black friday又岩 雙11又岩
如果唔係再買搞到冇錢食飯 我諗佢都照繼續買

我都唔知點做好
我從來冇想像過 如果我要教一個廿幾歲人草錢
我開始攰

之前佢因為不斷call sick而被炒
但佢就一直唔搵工 hea足3-4個月 我都照同佢一齊
佢又話「咁冇返工3-4個月 冇哂錢好正常姐」
我唔係嬲佢冇返工
我係嬲佢明知自己已經冇乜錢 山窮水盡仲咁懶 唔去搵工改善問題
最後又係要用逼分手 佢先肯搵工
我好怕佢會一直咁hea我一世
每次好聲好氣同佢講 佢就noted with thx
每次都要我發哂脾氣 佢先會理我

我真係教到好攰 我都好想喊
個個都話我注重錢 明明我已經樣樣一半一半
我本身想起碼每人草到60萬 兩個攞住120萬
如果最後都係唔夠錢 就求我老豆借
我冇理由攤大手板 問我老豆借
起碼有住120萬比我老豆知係認真
我已經好盡力去計劃

我知我唔應該攞我一直以黎既積蓄同佢比
但每次見到佢又用哂自己份糧 我都開始覺得教黎都冇用
我都開始覺得氣餒

認真下個更美好擺明係條仔有問題

廿幾姐
仲有大把時間搵過第個

有心咪一出糧扣起佢啲錢囉
你男友有問題就梗架啦
只係唔明點解要搬自己儲到幾多錢嚟比
問心佢由呢家開始慢慢儲你又接唔接受到？
當然如果佢無呢個打算咪分手

你識佢之前係咪已經係咁應該了解清楚佢為人先決定同唔同佢一齊

連登仔真係無追post就屌人
樓豬無洗過佢錢 all AA

咁搵個想買樓既拍拖

兩年姐

依家開始儲囉 兩年咁短

又窮又大洗 死撚左佢啦

條仔係有問題
如果可以接受有情飲水飽，可以考慮注冊然後旅遊結婚，然後討論婚後住男定女家
當然前提要睇奶奶佢哋好唔好相處

老實講咁唔滿意咪分手囉
個個人都有自己既生活方式
你男朋友既生活方式係月光族
你儲開錢既咪慢慢儲
根本就唔夾長痛不如短痛啦
佢一定會忍唔住用錢架
根本就唔夾

做邊行？
唔好等，直接同佢傾

有樓可唔可以唔儲

一個月得萬三蚊用
好多咩
大佬iphone都成萬蚊部啦

有能力揾過個自然會揾，洗咩問人
不過你條仔咁樣，單身好過啦咪害人

每個月都雙糧?

13 個月
我計左14
應該X26
338000

其實cut 開無為洗費
要儲錢唔難

18k 俾5k家用，仲要俾7成拍拖洗費，間接養埋你，咁儲唔到我覺得都合理
人地都要洗要用，一個月最多淨幾k，2年冇可能有幾十萬，條數計極都係咁
俾7成洗費仲要俾你屌返轉頭
港女冇得輸

你地係會計狗?

如果冇男友請你食飯你儲條毛咩，我唔信你3千夠用一個月

分手啦 全力抗爭

如果由大學年代有返pt 唔大洗 少少炒賣投資
成球都有啦

18K儲唔到錢係唔理想但可接受，但18K兩年儲到10萬就肯定有人包養。好多數根本計唔清，你覺得7:3，其實可能根本係9:1。不過呢啲都係廢話，你會只因為男仔財務狀況就考慮飛人，根本就唔愛佢，算吧啦

分啦,
依個時勢錢緊要過咩!!

搵我做你男友
我一年搵八十萬

摺到咁，人都唔識多個

佢有心儲一兩年都儲得返，唔好睇到咁大

😏出街洗費邊個比，你比幾多家用。佢比幾多先

月洗6k 每年去一次旅行20k 每年買部電話10k
72k+20k+10k
都係102k
你18k一個月加雙糧
18k x 13 個月都有 234k
一年都 234k-102k
兩年點會冇十萬銀

正職兩年儲左幾十萬，無三不成幾，最小一年儲十五萬，者係每個月儲萬幾有突。絲打應該係標準連仔
其實每個人家庭背景都唔同，收入又唔同好難就咁比較。唔通你搵一萬比三千家用，但屋企幫你儲夠六升又叫儲到錢咩。出得來做野後生極都廿幾歲，成熟小小諗下你地既將來啦。
睇見樓上有班話自己大學返下 PT 再炒賣下廿幾歲就有過百萬又係得啖笑，同月入八千買林寶一樣

係唔係出街咩都洗男友，跟住自己儲左好多錢，男友就周身債？

On9 掉番轉頭 如果你比5000家用 出街比7成錢 睇下儲得幾多 食野cheap都300內 真係好撚慘 比港女洗哂仲要嫌窮

g

點解咁多人唔追post又要係度鬧人

唔洗比家用咩 仲有MPF都扣5%啦

樓主家用俾2k 同埋條數預鬆左好多啦
睇返樓主都好慳 一個星期先同男友出一次街

其實唔難 我之前就係差唔多情況
5k家用 出街比7-9成錢 一星期拍1-2日拖
但都有錢淨 雖然無樓主咁多 但唔會銀行得幾千仲要爭卡數

樓主表示
已經ff 完 所以先開po呻

男朋友自己租樓住
個個月無錢淨 有時月尾唔夠錢洗我仲要幫補佢
不過佢無爭卡數

你好撚勁？ 咁撚勁做咩上啲廢物連登啊
最討厭你呢啲要踩我哋嚟拎自信 返香討囉屌你老母
懶高尚咁

減返5% 又有幾多錢

18k -5% MPF
咪17.1 k
17.1 x13 = 222.3k
減支出 102k 再減家用每月2k
都有 96.3k 每年
咁兩年點會冇100k
一年都差唔多100k

假設你每月儲唔到10k
每年有 222.3 k - 102 k
= （120.3 k -10k［每年你儲嘅錢］ ）/ 12個月
= 9.19k
你每月比 9k家用？

咁窮仲可以爭咁多卡數

計錯數

可能近排發夢太多
冇番工 所以存唔到錢

Cls 分得啦 嫁俾我 即結 層樓寫埋你名

拍左半年都可以唔知佢啲錢去左邊

搵得少過你男友, 家用4k, 屋企上網 + 全家同女友電話費幾百+ 同女友洗費(一個月可能得4日唔見, 食飯支出比例我8佢2左右)唔識計 + 保險2k + 儲錢1k(如無特別支出)
每個月得一千幾百蚊零用錢剩但都叫做買到想要既野同算過得開心
你自己諗

窮唔緊要，但又大洗又懶就無得救

分啦, 去過日本都2萬啦
想去下旅行, 開下房都未必有錢
仲結婚?

中學生自己儲錢都唔止幾千啦
最大問題係佢應承你一齊儲，但佢冇儲過，如果佢真係咁有困難應該一早同你講啦

包養包括屋企人提供伙食及基本日用品，你試下一個人出嚟住可以6K搞掂衣食住行? 而每個人家庭狀況唔同，男朋友除咗你哋所講嘅家用之外，又會唔會有其他為家庭嘅負出? 生活好多嘢唔係咁計。我重點只係指出女仔根本向錢看，又自以為儲到100k係全靠自己。

半年慶祝既日子都得好少但禮物錢會比翻佢同自己買有咩分別？

6k 包交通 早午晚餐 一定有突
想問下 你衣住會洗幾多錢？
我每年20k 旅行 10k電話 呢30k每年係非必然用
30k已經包晒衣同行

除非你唔係同屋企人住
如果你同屋企人住都要每月8k（上面計左數）
我建議你不如自己出黎住/同朋友夾租

贊同。似乎2個人嘅消費模式同交友圈子唔同。
樓主似乎真係得返工放工, 好有儲錢目標, 但男友未必mon住自己洗幾多。

咁你咪講出咗重點囉，係要同屋企人住。我從來無覺得兩年儲100k係無可能，甚至乎好多人儲得更多，我只係指出每人生活狀況不同，儲唔到100k唔一定代表佢大駛，可能幫屋企供樓，可能交學費進修，好多可能性。但搵得18K兩年儲到100K都幾肯定係有靠其他人，起碼包括屋企人提供住宿。咁又憑乜嘢大大聲指責男朋友呢? 再講番重點係向錢看。

幾大個？得幾千蚊係戶口？？

ok

儲到又可以點
你放係銀行無息
仲借鳩埋比大陸
有去無回

咁似講緊我既？分手啦

18k俾5k屋企
同你食飯7:3
當你地一星期食4餐 一個月用3.3k
食飯搭車 當你唔洗過海用2k
再當你用2k幾去玩
一個月都淨5k

同佢講下 佢唔改就走啦
搵幾多唔係問題 儲幾多先係問題

lm

你呢番說話都講左答案比你自己啦

你有心維繫的話，咁點解要介意自己教男朋友？重話教到攰？ 咁對方一定無付出？咩都係你做曬？唔好咁自我中心啦！

唔係講錢嘅問題，係講緊你點對人，點諗人

屌你老母死八婆
平時出街買野洗費全撚部都係我出
次次都話自己無錢好窮又想要食呢樣買個樣
我愛你咪就哂你囉
而家我真係掙左好多卡數
但都未至於欠債還唔到
你就想飛起我？
食撚屎啦
你平時買野食飯d洗費俾返我先
以後AA制囉 屌你老母
日日唔洗出錢我都儲到十萬啦屌
食屎野八婆

有問題係要講
唔係一味去應承人地
有問題咪出聲
我唔知樓主有冇同佢男朋友傾過
但佢男朋友嘅消費模式令人覺得失望

睇落似曾經俾女人嫌疑過窮

兩個金錢觀唔同既人係咪一齊會好辛苦，你地可以話係兩個極端，你要佢做到你個水平，老實同你講係冇可能。

而你男朋友又冇儲錢都夠膽幾個月唔番工，老實講真反映左佢係未玩夠，仲未有事業心，但始終佢都岩岩做左兩年野，可能佢28/29歲會突然醒左，但你敢唔敢等？

我建議你等下佢改啦，如果一年冇改善咪算囉。因為好老實兩個人可唔可以一齊行落去係睇相處，唔係睇大家儲幾多錢。就算你飛左佢，我可以同你講，其實好多人都冇乜儲錢，都係靠做左咁上下野，賺到咁上下人工，或者派大舊bonus果陣先開始儲到大錢。 好似你咁克制儲錢既男仔100個可能得1個。

廿幾時男仔
儲就要儲
但唔係成唔成功既指標
十年後得兩萬五一個月
都會係你地分手既理由

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費

我冇追晒全個post
老實講
金錢觀太大分歧係好難走落去
唔好講到欠債爭卡數
你日日慳錢搭巴士
佢郁啲搭的士
都可能你睇唔過眼佢亂洗錢
佢又覺得你太孤寒

如果想有將來呢啲一定要拎出黎傾
我而家男友財務狀況都唔好
岩岩一齊先知佢問銀行借錢
有筆錢要還俾ex
又要供樓（同屋企人夾）
但佢仲係唔就住就住咁洗
我咪鬧佢
再一齊諗解決方法

佢又好配合
而家雖然未儲到錢
但起碼唔好洗突先

其實真喺唔會問架喎
尤其男人 我相信對問積蓄呢樣野幾敏感
一陣覺得我係想貪佢d錢
但係平時消費模式 樓主應該知架喎
究竟佢係大洗 定係有特別興趣？

Agger 300內都cheap
dinner既話 我覺得150內先叫cheap
窮撚

過來人 同佢一齊果陣我差銀行十幾萬 一個月還接近一萬 搵得果萬幾蚊 一齊果陣已經坦白晒 講左我蓄錢會比較慢 到依家我搵兩萬尾 還又還少左 先真係開始蓄到錢 我明你依家心情 好似比人呃左咁 有無試過同佢傾 叫佢plan下未來？

你都幾傻 男人梗係想唔結婚拍一世拖架啦
何況一齊唔耐 你竟然覺得佢聽到結婚係開心既？

dinner好難既 多數都貴d
如果你話食譚仔個d就梗係可以平d啦

我地一星期拍拖兩日
最多食一至兩餐貴少少（人頭100-120）
其他都係魚蛋粉/茶記價錢，兩人加埋一百內
不過有時佢食完又肚餓
又洗多左

我地一星期見2日或以上
多數人頭70樓下 間唔中100樓下
但係夜晚一齊翻屋企食
食屋企差好遠 使少好多

樓主條仔都比5k家用啦 你呢個方法根本就計到盡 香港人會唔會一年去得一次旅行呀 搵18k月儲10k 斷六親單身狗咪得囉

你收入唔高 支出當然要就住就住啦
唔通你搵18k一個月
日日搭的士返工咩

我點樣計到盡
月洗6k 想問下有咩問題

你真係為嘈而嘈
一星期出一次街 樓主男朋友點算養埋佢啊

同條女一齊住 但大家都唔煮飯
出街食 非茶記類 真係好多都要300 左右 甚至再貴

一個月食飯 dinner 連lunch 2個人加埋分分鐘成皮野

一齊住就學下煮飯啦
真系差好遠
一人煮樣分工合作
不過如果你話好忙就無辦法啦
就唯有用錢架咋
一係夜晚食多d平野囉
lunch先調轉食好dd
因為夜晚真喺貴d 就算好普通

佢630返到屋企左右
我放5點幾左右

佢識煮 以前讀書個陣佢成日煮 一返工就幾乎無煮過我成日都咁話佢

我自己就因為懶

平野除左茶記 快餐店 真係好少選擇間中都會食平d 例如 譚仔 eurogogo

夜晚食飯 我6佢4 都唔算辛苦既

咁佢呢個例子係誇張既 唔識理財

咁返工又真喺唔會想煮既
我未結婚／同居
有時放假會同男友煮下飯仔咁

試下間唔中煮下囉
首先放假煮下先 之後再試下煮多一日咁囉
如果唔得既都唯有比錢人賺架喇

冇問題 但大把人都儲唔到咁多啦 照你咁計法 搵得萬56果d都儲到錢既 18K以上果堆幾年儲到首期添

搵18k以上就會用更好嘅野 洗更多既錢啦
如果你搵18k都控制唔到支出
你年薪幾百萬都會洗晒
都唔會儲到錢
係個人問題啫

認真
我每月支出係交通同早午晚餐
大約6k左右

想知點解話預budget 6k 係計到盡？

唔係嘈 係邏輯問題 既然佢一星期出一次街 我比較想知點洗哂d錢喇 樓主又點樣番兩年工儲幾十萬咁勁

個本咁少，仲未去吓台灣日本玩

擺明樓主男友自己好多私人消費無同樓主講啦
佢咪講左18歲已經開始返pt
加埋自己除左拍拖 2k家用之外 大部分既錢都係儲
一個月儲10k 兩年都240k啦 仲未計之前pt儲落個d

如果你話月入20k以上我都可以理解 但我諗真係冇乜邊幾個搵18k 儲到咁多掛

如果冇乜娛樂咪係囉 出面食野都貴 睇場戲兩個人都用兩舊

一星期先出2次街 一個月頂多咪洗2k拍拖

儲多同少都唔係乜大問題
問題係你要知道你有幾多係必要性嘅支出
你話家用要俾冇問題 但係家用高過8k
點解唔出黎住？

家用5k
食同交通6k / 月
衣物娛樂 唔洗年年買 當你20k / year
～ 1.7 k 一個月
拍拖比多你1k

每月儲4k 又得唔得先

兩年 都 4K x 24月 都 96k
都差唔多十萬銀

又開始出現呢啲post

家用比緊過10k 老母基本唔會煮飯
我條女都比過10k 佢老母有時就煮定比佢帶返工（我地一齊住 但佢屋企同我屋企好近）

睇戲 有平有貴
依家好多商場都可以用積分換戲飛
指定信用卡又有8折/買一送一 不等
邊洗100蚊張飛 咪玩

屋企窮要自己出嚟做嘢先慢慢換好出奇?

哦 有咁孝順當然好嫁
如果樓豬男朋友係肉眼可見咁孝順
你覺得樓豬會唔會咁樣搵位屌佢？
咁撚多假設性答案幫埋人地男朋友兜

佢哋一星期先見一兩日咋喎

我係覺得樓主比既資料唔夠力入佢條仔, 我唔係有心幫佢兜, 而係我覺得一個人做2年幾嘢依然係會有機會儲唔到錢

價值觀其實無得爭論
有人喜歡積谷防飢
有人喜歡活在當下
但如果要搵藉口去解釋個男仔點解戶口得幾千
我情願佢承認佢享樂主義 無儲蓄習慣
多過幫佢作藉口話佢係因為孝順而點點點
我利申返我有追post 都幾肯定你所寫既孝順應該非事實

其實我寫既唔係孝順, 而係講緊自己換自己啲傢俬。

屋企窮自己由細到大想買既嘢要大個先買到, 唔係幫屋企買, 其實都係享樂。

電話/電腦/相機/影印機/櫃/床/枱
或者仲有啲娛樂既嘢

樓主同男朋友先拍嗰半年拖, 男方拖下拖下唔想儲都正常, 不過唔係人人接受到, 我自己就覺得分手算會好啲

我係覺得大家對佢男朋友有啲嚴苛。

再者, 呢年有幾多年青人為咗買物資銀行得返兩位數字?我覺得唔應該咁快話佢男朋友一定係叫雞做衰嘢先冇錢。

老實 如果真係窮到大 出黎返工應該更慳家
因為深知d錢得來不易
我都係窮到大 fg仲低人工過樓主男友一截
但都儲到幾皮野一年

有啲嘢再窮都要換呀, 細個已經想換, 終於出嚟做嘢嘞, 18k慢慢買同換, 結果做咗2年幾嘢買又未買完換又未換完, 個識得半年既女朋友就想話要結婚儲錢。

比你肯唔肯即刻為個拍得嗰半年拖既女朋友即刻修心養性先。先做得嗰兩年嘢就要踩第二個無底深淵, 想享受既嘢幾時先至享受返呢?

我都窮大呀, 但我覺得如果男方想享受咗先都係無可厚非。

係咪得我先會不斷逼女朋友儲錢

有無同好

如果係咁 男方點解要主動提起結婚呢兩粒字？
扑野果陣性慾上腦衝口而出？
Btw 買物資呢種高尚說法有人提出過
可惜 樓豬男朋友唔係呢個情況
承認享樂主義無問題
價值觀不合 分手的確係最佳選擇
樓豬自己一個因為佢衝口而出果兩粒字而傷心
絕對係道德綁架左自己男朋友添
腦部未發育完成都無計 建議返小學搵女朋友
咁到個女仔廿五六歲 個男仔既戶口應該夠錢

好遺憾, 其實真係大把仔隨口噏話要結婚㗎啦, 條仔就自己揀既, 點解對一個咁大洗既人咁有信心呢, 識得嗰半年咋喎? 如果話識得半年唔夠了解, 咁點解要同個未夠了解既人結婚? 呢個決定唔係冇風險㗎喎。

個男既下巴輕輕固然有問題, 但係女方咁就信咗同小粉紅盲信中共有乜分別?

- -你拍過拖未

同現任拍咗4年

如果男朋友講嘅任何一句說話我都要思前想後
不停假設男朋友所講既都係一個謊言
咁叫拍拖？ 連登永遠男權 算啦好嗎
Blame the victim就最叻嫁啦
好啦 進化到男朋友講既野都要fact check
你玩埋我果份啦 多謝曬

我覺得你有D為講而講...
數晒你講個D 電話/電腦/相機/影印機/櫃/床/枱
就算換Q晒呀..都係幾皮野既事...
定你想講搵18K但下下換埋D高檔野先叫知足...
根本樓主男友唔識理財係無可否認既事實

搵得18k 仲不思進取 日日諗住換依樣個樣
戶口無錢都可以算 搞到差埋卡數 咁都唔過份？

做人理性啲好冇, 唔係你信你條仔條仔必然唔會背叛你, 就算一齊咗都自己都係要為自己既人生負責任。

我唔係講緊個男人啱呀, 係講緊女人唔可以靠哂個男人呀, 如果佢背叛咗, 女人自己都唔止係受害者, 同時自己對揀咗個咁既男人係有責任㗎。

我真係諗唔明拍得嗰半年就信哂係咩概念。

我懷疑條友就係樓主男友本人
根本為駁而駁

唔係為講而講, 而係我真係換緊。換咗成年都淨係換到啲櫃, 電腦慢到開機開成半粒鐘, mon又壞下壞下, 最多買多部抽濕, 交家用之餘仲要每月還學費, 最近先還得完

你屋企好大?D櫃幾皮野一個?
你show你條數 收入支出黎睇下先

樓主有邊一隻字講到明佢信晒自己男朋友
佢單純係覺得 男朋友講結婚 但無行動
你不如爬下文先啦

過份呀, 咁如果佢係想咁過, 冇人逼到佢改呀。呢個係個男人自己做既決定, 佢自己將來係要負擔返個後果。樓主揀中呢條友係好慘, 比我就離場止蝕算。

我女人嚟㗎。

唔係好大, 係我男朋友成日整爛我啲嘢。
月入12k, 要交3份1家用, 做咗14個月嘢, 之前每個月要還1000學費, 車費用月票780, 7月嗰陣同屋企炒一次過還哂所有學費尾數。

買既係組合櫃, 150蚊個, 買咗7個我男朋友就整爛1個。啲枱買咗4張整爛咗3張, 然後買啲衫架膠筒仲要比佢媽拎哂。

咁你止蝕未

我一路爬緊, 的確未爬哂。

但我就係想講個男人隨口噏既嘢聽下好算叫吖嘛, 係你話佢為嗰兩個字傷心咋

我自己就唔覺蝕, 因為我好鍾意佢, 唔計佢同佢家人成日整爛嘢其實大家相處得好好。

可以接受就一齊, 接受唔到就分手。

你要還學費仲要一炮過還晒仲要得12K...點比呀
我FG個時都係12K..一樣4K家用..1K學費..日常洗費+拍拖4K..
當你2年換一次電話..一年除返先3K..電腦成部砌過都係4-5K
根本唔會無錢淨

我都唔識覆佢啦 擺到明連自己條數都未識計

我自己就緊係有錢淨啦, 我同屋企關係又唔好, 唔儲返個錢隨時預備比人踢出街點得呢。 但如果我個人穩定啲, 我諗我真係會洗哂

我都冇打哂出嚟, 你急住結論做乜, 我冇話過自己冇錢淨喎

你的愛情原來係咁簡單

佢老豆 曬命
男朋友

佢老豆 身家
多你一舊

你要代入返 你每月18k wo

12K你洗晒我都仲覺得合理..
但18K洗晒仲要爭卡數..好伏囉

我咪會
唔儲唔結婚

咁後來樓主都講咗個男人係洗哂比ex., 自己本身又大洗, 分分鐘仲還緊同ex一齊啲舊數一齊半年儲3000我諗都係件正常既事, 係好伏, 仲要1個月先見得4日咁大把, 呢啲男人真係要嚟把鬼。

12k 仲要俾4k家用
出黎做野最緊要同屋企人講每月搵8k一個月
佢叫比家用咪話比20%你咪算

真呀一定有幾低吹幾低

屋企人唔洗同佢講咁多野
用錢塞佢把口就最好

如果男女兩字對調，就唔會咁和風細雨

我同家姐同一間公司做, 冇得呃......

我家姐直情比埋個戶口我媽管

兩姐妹都係蠢

讀書嗰陣我媽比公司炒咗就冇再做嘢, 我老豆1個月先25k , 又話咩逆按揭要供返間樓, 之後就焗我同家姐應承咗人工要比三份一家用。

嗰陣我先中三, 點會知道原來12k人工比三份一係咁痛苦

嗰陣日日都係返學放學睇電視, 冇咁多洗費, 以前買枝雪條都3蚊咋, 依家乜都通漲, 7蚊枝雪條都難搵。

老老實實 以家仲搵12k都已經低到無得再低

其實你爬翻文 係條仔話結婚

設計高級文憑咋我,fg1年搵12k差唔多啦

頭先見到了, 但拍得嗰半年既男人咁講, 真係講都唔好信。 大部分都係得把口㗎咋, 係用嚟氹下女仔。

宜家樓豬男友係18k 無比家用喎
你話d錢去左邊

信用卡都係睇個人點用既姐
我都成日用 八達通自動增值
有apple pay就會apple pay
好少比現金
但係唔會同以前未用個陣有咩分別
唔會因為係信用卡就使多d架
有需要就要買就要用架啦
無需要就唔使買唔使碌架啦

咁先唔好理佢係咪真喺想同樓豬結婚啦
一個成年人正常都唔會得幾千蚊＋有卡數啦
如果唔係生意週轉／有醫療需要／屋企需要
就係有問題啦
就算大學生都唔止啦幾千蚊

洗哂囉, 唔通比人搶咩

但係前面樓主好似話佢男朋友已經3-4個月冇做嘢如果係仲差緊卡數咁冇錢真係正常喎。

無做野咁耐 無錢係正常
但係無做野咁耐本身就唔正常啦

應該話 無錢仲唔做野咁耐 唔正常囉

男方自己將來都需要為自己依定既決定負責, 我覺得無可厚非係因為佢真係有權選擇後生咁hea過。

呢個的確唔係大部分人既選擇, 但我覺得唔可以因為咁而指控佢一定係叫雞做衰嘢而窮啫。

咁咁講法既話樓主咁仲同呢條友一齊都好唔正常啦。依家都只可以選擇分同唔分啫。

講真, 比佢搵到新工都係洗哂㗎啫, 我覺得佢好難改㗎啦, 搵過第個仲好啦。有時夾唔到就夾唔到㗎啦。

我無話佢係叫雞／做衰野
但係佢點解唔講／搵下自己d錢使左去邊？
叫佢mark數又唔mark
話結婚既又係佢
你有權hea過 不過咁你就唔好話結婚啦
可能係講笑 但係就睇得出佢無責任心囉

佢如果寧願食少餐飯都唔肯返工邊個逼到佢啫, 真係改佢唔到㗎。

逼佢返工有咩意思啫, 佢又辛苦樓主又辛苦, 真係接受唔到得分手㗎咋。

利申: 男朋友畢咗業成年幾都未搵到工做, 我自己就覺得冇乜所謂既

咁唔知架嘛
邊個一拍拖就知人戶口幾多錢 有無卡數喎
有左感情就唔係咁易話分就分
不過當然 我呢個旁觀者
梗係覺得分啦 江山易改啊

你睇返我前面回覆第二個人, 我其實一向都係講緊佢係掛得享樂, 但係唔認同啲人話個戶口儲唔到錢就係叫雞。係話緊" 洗哂啲錢叫雞所以冇錢" 呢個講法太嚴苛。

佢係真係冇負責心呀, 所以樓主一定要考慮清楚分唔分。

咁佢有無錢先
有錢用 又岩岩畢業 hea多陣又可以理解既

追左一陣post , 講真 , 香港地18k/月

享受下冇錢淨唔出奇 , 但差人錢就一定係理財有問題

冇得否認 , 就算有學債要俾家用 , 正常最多月月清而唔會欠債 , 除非係幫屋企人還債/供樓

啱啱出黎社會冇耐 , 一定係會好多野想試想換想買
,但隨住年紀上升 , 人工多咗 , 但消費反而會愈黎愈少

可能到佢幾年後 , 人工去到25k , 但洗就洗6~7k ,
因為會開始識諗將來同埋開始物質上會唔追咁多
, 我會覺得咁先係一個成年人正常成長經歷

我自己認為樓主分唔分手唔好睇下個男有冇錢

如果你分 , 你將來要搵一個已經成長完 , 比較心智成熟d 會好少少 , 但希望你到時唔好嫌人悶或者冇情趣唔浪漫之類 , 因為人地已經過晒嗰個階段

如果你想陪而家個男仔一齊成長 , 你要承擔個風險佢可能改唔好 , 但如果佢第時俾到幸福你 , 你而家陪佢共渡既呢段日子 , 你會覺得捱得好值得

以上係少少意見

利申：前幾年幫人還債 , 一蚊都儲唔到 , 好明白人地嫌你窮睇你唔起個種感受

拍拖要帶眼識人呀, 女仔唔睇清楚就可能誤一世㗎啦。

唔知佢戶口幾多錢都要睇佢點洗錢法㗎, 咩嘢價值觀都要了解下啦, 除非諗住拍散拖啫。

係愛既就包容佢, 包佢三餐, 但如果佢要買奢侈品就要佢自己搵錢買, 唔係既話就分手啦。

結婚簽張紙都係幾千啫, 跟埋父母住, 應該都唔會洗好貴。不過唔洗諗生仔。

父母會比零用錢佢, 每月4k, 包成家買餸錢。

不過我覺得佢喺間屋既角色似工人,身體又差, 我諗佢都好難有時間出去搵工。

可以唔同對方父母住都儘量避免啦
多把口就多爭執
如果真喺買唔起樓 咪租囉

下咁樣都唔係長遠辦法喎
身體差有無話點樣可以改善

男人有時好奇怪 , 成世人都點極唔明又好文塞

到你講到冇氣想放棄個時

又會無啦啦突然又會叮一聲會覺醒

可以為左一個目標chur 到盡

佢搭巴士講緊係30分鐘車程都會想嘔, 仲成日流鼻血, 講緊係流完個身會軟幾日佢做飲食我都驚佢做唔嚟。

其實都冇乜所謂既, 有就緊係好啦, 冇都冇乜所謂。

接受到就一齊, 開心就ok。不過都真係唔係人人接受到既

真 , 邊有咁多完美情人

分手，跟我啦。

申利：同你人工差唔多，就嚟儲到首期

醫生話冇嘢

話只係鼻黏膜薄, 易爆鼻血。
至於暈車浪, 唔知關唔關佢細個打交打得多事

好似好嚴重喎
係咪有咩病 唔單止係身體差喎

我要我男朋友肯日日陪我就夠㗎啦, 物質我唔睇重, 有啲嘢真係要取捨既。

但值唔值就自己衡量啦。

但係好影響日常生活喎

冇辦法 醫生睇就睇咗嘞

冇計。

咁又唔得 , 都要有經濟能力照顧到自己既

不過暫時失業絕對可以接受

我都有諗過呢點, 但佢其實都叫有能力照顧屋企, 所以我諗可能都係我主打做嘢。

至於將來生育乜乜, 肯定唔會㗎啦。

如果計現代香港人黎講

最理想係講定大家每個月儲幾錢 , 例如每人8k , total 就16k

之後淨低既財政獨立囉 , 如果你有本事搵得多少少 , 咪自己有多d 錢洗

有本事搵得多又鍚另一半 , 咪用d 閒錢買下電話/化妝品/銀包/衫呢d 必需品送俾佢 , 減輕下另一半物質上既開支囉

咁又唔會儲唔到錢 , 又可以享受到拍拖 , 又唔洗樣樣都淨係睇錢 , 冇黎情趣冇浪漫冇驚喜

條女成日都一副死老豆咁款
話得返幾多幾多用 笑死

我就得咁多
咁點？

睇返都羞恥

唉, 我唔敢諗咁遠。話唔定我下半世喺新疆嶺過呢

係咪拎哂現金咋

咁意外既野另計啦 , 凡事諗晒最好同最壞等自己有個打算

唔係

有冇傾過
有就分得手
佢搞喎緊成件事

利伸 以前同女朋友都係月光族
近呢一年發憤 大家都儲多咗好多錢

成日問結婚未
我問返佢 儲錢未

我果個講完一次就自動波唔洗逼

我中銀戶口都係個位數字

咁啱嘅

我諗好多巴絲都係

不過我係讀緊書
中六咋

想問你返左兩年工點儲到幾十萬
所以你平時洗費有幾多係男朋友出？

Marvel 迪士尼果d你睇下有冇折..

屌你突破盲腸

唔好意思
有

拍拖唔係下下都講錢既

訓埋一齊果陣，你地兩都都扯旗，咪可以繼續落去

老實講，我覺得樓主條仔冇諗過獨自生活嘅問題（或者覺得唔會有）
屋企有得食有得訓自然唔會諗自己搬出去要點生活，所以就冇乜儲蓄嘅習慣

可能叫佢出去自己住一 兩個月就會知儲蓄有幾重要

咁平時出街d洗費係點先？

拎出嚟講
俾時間觀察
then make decision

負皮 快啲分

短期可見未來有冇機會清卡數再儲錢先